\section{Simulationsumgebung}\label{sec:ta_simenv} 

Die Position der Objekt-Schwerpunkte sowie die Überlappung deren Grundflächen sind wichtige Kriterien, um die Stabilität des Turms bewerten zu können. Während die optimale Positionierung der Schwerpunkte relativ trivial ist (nämlich alle direkt übereinander positionieren), stellt sich das Finden der optimalen Überlappung als etwas komplexeres Unterfangen heraus. Um hier die beste Lösung zu finden, ist es notwendig eine Simulationsumgebung zu erstellen, die auf das Lösen dieses Optimierungsproblems ausgelegt ist. Der Optimierungsalgorithmus selbst wird in Kapitel \ref{sec:ta_rotation} näher erläutert. \\

\subsection{Konzept}

Da alle verwendeten Objekte eine ebene Fläche in der x-y-Ebene aufweisen, kann das eigentlich dreidimensionale Turmbauproblem auf ein zweidimensionales heruntergebrochen werden. Ähnlich zur Sicht der Kamera, die das Spielfeld aus einer zweidimensionalen Vogelperspektive sieht, wurde die Simulationsumgebung als 2D-Fläche modelliert, in der die vorhandenen geometrischen Formen in projizierter Form (Rechteck, Kreis, Dreieck) platziert werden können (siehe Abbildung \ref{fig:turmbau_env}).

\begin{figure}[H]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=\textwidth]{images/turmbau_env.PNG}
    \caption{Simulationsumgebung mit 2D-projizierten Ansichten der Objekte.}
    \label{fig:turmbau_env}
\end{figure}

In Abbildung \ref{fig:turmbau_env} sind sowohl die Schwerpunkte der einzelnen Objekte sowie der Mittelpunkt der Simulationsumgebung mit einem Punkt markiert. Die Abmessungen der Simulationsumgebung entsprechend 1:1 der Anzahl an möglichen Motorschritten in x- und y-Richtung, sodass die Positionen der Simulationsumgebung direkt auf das reale Spielfeld gemappt werden können. Technisch wurden die (Spielfeld-)Objekte als (Code-)Objekte einer eigenen Klasse namens \emph{Shape} umgesetzt, die auf die Python-Pakete \emph{matplotlib}, \emph{shapely} und \emph{geopandas} aufbaut. Die implementierten Methoden dieser Klasse sind im folgenden Kapitel aufgelistet.

\subsection{Methoden}

\textbf{draw\_polygon(points, rotation\_angle)}\\
Erstellen eines beliebigen Polygons in der Simulationsumgebung. Über \emph{points} wird eine Menge an (x,y)-Tupeln übergeben, die die Eckpunkte des Polygons darstellen. Die Punkte werden in der Reihenfolge miteinander verbunden, in der sie im Parameter \emph{points} übergeben werden. Nach Erstellung des Polygons kann dieses über \emph{rotation\_angle} zudem im Uhrzeigersinn gedreht werden.\\

\textbf{draw\_circle(center, radius)}\\
Erstellen eines Kreises. Der Mittelpunkt des Kreises wird über \emph{center} als (x,y)-Tupel festgelegt, der Radius des Kreises über \emph{radius}.\\

\textbf{move\_shape(x\_rel, y\_rel)}\\
Nachdem ein Polygon (oder Kreis) erstellt wurde, kann dieses nachträglich in der Simulationsumgebung bewegt werden. Die Bewegung wird dabei als relative Bewegung in x- und y-Richtung über \emph{x\_rel} und \emph{y\_rel} angegeben.\\

\textbf{rotate\_shape(rotation\_angle)}\\
Nachdem ein Polygon (oder Kreis) erstellt wurde, kann dieses nachträglich in der Simulationsumgebung rotiert werden. Die Rotation wird dabei als relative Rotation im Uhrzeigersinn über \emph{rotation\_angle} angegeben.\\

\textbf{print\_shape()}\\
Ausgabe eines zuvor definierten Polygons in der einem Matplotlib-Pyplot, der die Simulationsumgebung visualisiert.\\

\textbf{get\_distance\_to\_environment\_center()}\\
Ausgabe des euklidischen Distanz zum Mittelpunkt der Simulationsumgebung.\\

\textbf{get\_x\_distance\_to\_environment\_center()}\\
Ausgabe des x-Distanz zum Mittelpunkt der Simulationsumgebung.\\

\textbf{get\_y\_distance\_to\_environment\_center()}\\
Ausgabe des y-Distanz zum Mittelpunkt der Simulationsumgebung.\\

\textbf{get\_shape\_area()}\\
Ausgabe der Grundfläche eines zuvor definierten Polygons.\\

\textbf{get\_shape\_level()}\\
Ausgabe der Ebene in welcher sich das Polygon befindet. Die Ebenen leben fest in welcher Reihenfolge die Objekte gestapelt werden.\\

\textbf{set\_shape\_level(level)}\\
Manuelles festlegen in welcher Ebene das Polygon platziert wird. Standardmäßig werden alle Polygone in Level 0 platziert und können über diese Methode nachträglich repositioniert werden.\\

